\section{User Interface}
        \subsection{SquarelineStudio}
        SquarelineStudio ist eine Software, die es ermöglicht, ein 
        User Interface mithilfe eines Drag-and-Drop-Editors zu erstellen und
        in C-Code zu exportieren. Dieser Code kann dann dann zusammen mit den 
        beiden Libraries \textit{TFT\_eSPI} und \textit{lvgl} in PlatformIO
        integriert werden.

            \subsubsection{TFT\_eSPI}
            TFT\_eSPI ist eine Library für Grafik und Fonts auf einem TFT-Display.
            Sie ist mit vielen verschiedenen Controllern kompatibel und bietet
            viele Funktionen, um verschiedene TFT-Display anzusteuern.
            Sie ist eine Hälfte des Grundgerüsts für die Darstellung von Grafiken 
            in SquarelineStudio.

            \subsubsection{lvgl}
            lvgl ist eine Library für die Darstellung von flexiblen Grafiken
            auf vielen Platformen, darunter auch dem Arduino Framework.
            Zusammen mit TFT\_eSPI bildet sie das Grundgerüst für die Darstellung
            von Grafiken in SquarelineStudio.
        \subsection{Touch Control}
        Die \textit{TFT\_eSPI} Library bietet auch die Möglichkeit, Touch-Events
        zu registrieren und für das \textit{SquarelineStudio} User Interface zu
        verarbeiten. Diese Funktion ist allerdings nur für über SPI angesteuerte
        Displays verfügbar.
            \subsubsection{XPT2046\_Touchscreen Library}
            Um den Touch seriell einzulesen, wird die \textit{XPT2046\_Touchscreen}
            Library verwendet. 

            \begin{lstlisting}
                #define CS_PIN  10

                XPT2046_Touchscreen ts(CS_PIN);
                TS_Point p;
            \end{lstlisting}